召喚LIHKG中醫😙

利申：已grad

無人？

利申 未grad

咩u
讀成點

山城大學
好拎攰
巴打邊間做？

留名

宜家係連鎖私營診所到做

讀緊？做緊？

可唔可以幫我斷下症 成日食野食幾啖已經成肚胃氣，仲要差啲想嘔 有時食勁多野都唔夠，但得小小胃氣，試過胃氣谷住成晚訓唔到，呢啲係咪胃寒？定有胃病？巴打請教下

非中醫 但愛好者留名
其實弦脈點把 係摸落去個頂好現 定係輕輕撳落去時有d張力翻黎

老實講 其實把脈係做個樣扮下野 定真係有料到

有 感冒最易摸 可以自己試下
你受風感冒既 通常係輕輕掂條脈會feel到個脈搏 但你撳大力d就會完全feel唔到

跌親腫左食乜好？有乜唔食得？

睇得跌打多 我都識答 正常就牛,海鮮嗰啲濕毒野要戒 如果唔係就會仲腫同埋難斷尾
同埋針灸電療真係幾有效

丁下留名

變左診斷post

又農記呀？
點計
利申父幹

唔係農記
月薪，做夠咪拆帳
我記得你個名

可唔可以講下月入range
想知下出面世界

宜家好多新出黎都係兩三皮野

但你係拆帳喎

米水中醫師最近啲廣告好恆下
呢個世界真係多無知婦孺咁都信

做夠先有得拆

咁最多試過有幾多

醫師，救我
食極唔肥，腸胃差，唔係肚痛係食完野好快有得痾
我想食肥d呀

中醫角度
點增高？

利申：19歲 男，174

本來想開post召喚啲中醫
所以診斷既野就唔答住

假膠？

bu中學出到黎有冇得撈
利申真係咩都唔識 得罪請多多包涵

利申報左

讀緊

中藥master歡唔歡迎

未試過
岩岩入黎無耐

撈到同撈得起係兩回事
不過撈得起都唔一定同醫術有關係

九龍城大學？

薄扶林大學

不過其實讀黎為咩？

讀成點呢

我開左間中醫診所

但我唔係中醫

final殺到黎啦ching

自己出黎開啦

老實講，我好憎呢啲

背撚哂啲野就得
但臨床唔係咁

未有咁既本錢，而我又一定唔係做老細既人才

睇透咗係靠背 但係背唔入

大學教學
再加埋 實習、NGO既training
所以好多中醫係唔capable去做住院既中醫師

利申：唔叻，但堅持行傳統

唔叻+1 一齊努力

有冇諗住專做邊科

用得經方就預左咩野都睇

為入衛生署唔想一世做配藥

咁真係黎個溫病點算

根本呢個學位整出黎似屈錢多

聽講執藥好似都要讀cert喎
堅?

呢個涉寒溫兩派既問題
我支持無分兩派既
你睇溫病都用白虎湯
所謂氣分證同陽明外證有相似既地方
就知道有好多位似係後世另起爐灶，但唔係完全乎合臨床

成日易脷黃脷苦。求救。

下
乜經方派唔係只講傷寒咩

我都覺不過學到嘢嘅，科研多

睇你邊度做啦，出面啲藥房仔唔洗，診所最低要證書，醫院最低要hd
而家中藥協會都傾緊發牌制度

咁承氣湯個啲點用
本來傷寒雜病論已經交代左寒證同熱證
所以上各家學說既時候，我已經提出傷寒入面只係用溫藥既問題？咁大青龍湯入面既石膏係咩黎？
結論就係書就係得一本，解讀既人先係問題

到時班廢老又出黎呻鳩你
你搞個發牌即係逼鳩死我地姐

佢地個plan係做滿5年，有人推薦就可以考牌所以班廢老都有得考

醫院
磚都未有塊

我好撚想踢走哂呢班老坑

真唔知喎
我一直以為所謂經方派係只用傷寒方加減其他唔用喎
唔係中大點會成日話自己係經方派

我係除左傷寒雜病論啲方，其他唔用呀

有咩小道消息分享下

想搵經方中醫睇病

自己讀就可以試下自己開藥

我指現有有中醫部嘅醫院

想知邊方面

咩都好

唔係讀中醫 不過有病所以上網睇過好多資料

我覺得傷寒論經方派先係中醫正統

識貨
就算唔係中醫既唯一
都一定無宜家個啲咁膠

咁少中醫jj?

我自覺肝、腎、胃唔好，但上次去睇中醫想調理下，但係佢淨係執幾濟藥比我去濕而唔係幫我調理，點解阿大師？

好空泛你係中醫

高登又有人屌中醫
最好屌大力啲

你要幫張仲景打飛機都唔駛屌時方派呀嘛

時方未必有錯，錯係宜家用時方既人

醫到病就冇錯啦

大夫～～～
我係咪有左姐

大夫
下星期日投邊個

星期日先啱

我討厭政治

識投一定投老屎忽

點解巴打們咁討厭上年紀嘅中醫師
利申：親戚家人都係呢行，做街坊生意

未grad
讀到灰j
求開解

嘩 兩三皮，ugrad幾耐後兩三皮?
讀緊其他科，好想讀中醫

不如講下啲，中醫醫唔倒但西醫醫倒，嘅病
西醫醫唔倒但中醫醫倒都得
中醫可唔可完全治癒甜尿病 心臟病 肺炎
善意討論

呢個同學術及部份人既醫德有關

第一年做已經兩皮

西醫專長係外科
內科黎講，中醫唔會輸蝕

如果讀中藥有咩出路

大夫
我嘴唇成日乾 手好易凍
有咩建議

同問
要咩資格先可以讀？

求指教

無讀過 但識 點睇？

多飲水 暖腎陽

備急千方點睇

食乜可以壯陽啪啪犀利d

樓上咁多位大夫可唔可以開po解答lihkg仔身體問題

我想調理下身子 病左好耐

可以話無咩出路
唔好信哂啲大學講可以做咩咩高層
十個都唔知有冇一半做到

對經方以外既理論暫時唔評論
辨證理論體系唔同
感覺已經偏離左

想知人工頂盡會有幾多
係咪係人都讀得

傷寒論唔係咁易睇既，葉師傅

讀完space個濕鳩中藥HD無上到廣州繼續讀

咩係經方派 時方派 傷寒論

A1 放左bu中藥

利申 retake

經方即係跟傷寒論
時方即係除傷寒以外既方
經驗方就多數9開

經方同經驗方差一隻字，但後者好多時9開藥

用經方既都好多人，但唔多人真係用緊經方理論做支持去開經方
內科書都會用麻黃湯桂枝湯，但有幾多人真係跟傷寒論教既去開

青蒿治瘧咪經驗方

針炙器材可以點更上一層樓?

有冇消息開放針刀

基本上不外乎藥廠，醫院配藥同衛生署
人工呢啲……唔好諗咁多藥師先岩岩掂到2

中醫醫甜尿病，可唔可以完全唔靠血糖機mon住血糖?

問題矛盾
古人check唔到你血糖
極其量同消渴病相似
只可以從症狀上去反映
如果要mon血糖，你一定要用儀器
唔用既話以中醫傳統方法唔可能check到血糖讀數

醫癌症嘅話
純中醫治療 定 化療電療加中醫舒緩有效啲?

老屎忽起碼醫到病？
而家讀中醫唔少都hea讀實習又走淨係求過考試

例子呢？
當然唔會排除真係醫到病
不過
醫師睇醫師同病人睇醫師係兩個角度

覺得自己乜乜乜唔妥就出去睇症啦，幾十蚊診金都慳

就算面對面個中醫都未必即時知你咩事， 就憑你講幾個徵狀就贈你兩句，睇相咩

利申：討厭伸手黨

唔使勞氣
我都無答過任何有關症狀既問題

我冇呀
你“ 醫師放工唔睇症mode on”

多唔多同學考唔到牌

睇到咪睇
宜家都已經好攰下

唔多

?醫師經驗太少唔識答?

問題已經有問題
1.現行好少，甚至無病人會放棄西醫個邊治療，全靠中醫治療，所以已經唔會知結果
2.用完電療、化療後，影響正常細胞，衍生出黎既副作用，靠中醫去劑去處理，呢啲研究係有，亦指出有效提高5 years survival rate，但係個人都病到咁，用電療化療治療後，搞壞左身體，情況就好似無錢，但一邊日日吃渴玩樂，日子咁過唔會突然有錢番
所以無可比性，要比都真係純中醫治療同純西醫治療，or 純中醫治療同中西結合治療咁去對比

打錯好多字，希望你明我講咩

醫癌症嘅話
純中醫治療 定 化療電療加中醫舒緩有效啲?

醫師，就算得好少實例，你都可以大膽估計架

醫師們知唔知除咗中大碩士，有冇其他大陸碩士讀完可以考中醫牌?

冇五年唔俾喎

雖然真係唔知估既意義係邊
你咁問我照講
睇你有效既定義係邊
腫瘤完全消失？呢一點西醫都無得保證
如果單就存活率同quality of life去評論
純中醫治療一定有優勝既地方
無西醫治療帶黎既問題，唔會產生更多副作用、不適
係呢個情況再用中藥控制病情
就係類似坊間所講帶瘤生存既意思
腫瘤唔可怕，可怕係佢帶黎既症狀
只要症狀受控，腫瘤其實唔會影響到生活
調番轉諗，假設症狀比中藥控制到
話唔定表示腫瘤既生長已經受控

冇讀bio入唔入到中醫 而且中文係咪要好好

救命
我一直個腎都虛
令我手腳易凍，血氣唔好，頭髮早脫
有冇乜中藥岩
就咁飲十全大補湯？

九龍城大學應該要有sci底，cu好似唔使
我中文唔好既

想問下今時今日讀中醫重有無人講五運六氣，好似睇咁多個post都無人提過

好似只有港島既唔駛

想問如果睇中醫食藥
有g6pd係唔係好難開藥粉，有呢個病都係煎藥飲會易d
定係如果醫師勁既g6pd都唔怕，好易揀岩藥粉既配方??

宜家中醫已經好奇怪
一係就有一堆理論撚，唔好問佢地臨床，因為佢地未必能夠將理論放落臨床，解得通而又有療效
一係就臨床撚，唔好叫佢地拋好多理論出黎，因為佢地可能都講唔到好多大道理，但又有效
五運六氣呢啲理論撚用多，但真係可以提高臨床效果？係存疑既

應該話，藥粉同草藥都好，其實對G6PD既影響唔係真係咁大
除非你用好大劑量
唔係既過一般應該唔會有影響
同劑型無關，反而同診斷有關
如果有寒證，你用寒涼藥，例如黃芩黃連
我相信應該會有影響
而唔係G6PD人士一用黃芩就一定出事

但普遍我睇中醫
佢都叫我講我有g6pd
因為佢要避d唔食得既藥
例如佢話金銀花呀牛黃黃芩珍珠末呢d唔得，特別係如果煎藥
巴打意思係唔係話其實呢d都只係有可能會有事，而唔係代表食左多數有事?如果係咁點解佢要避用?
再者我都冇理由要去隱瞞呢個病啦，廢事自己有事

巴打你所講有寒證用黃芩黃連 有影響，意思係對g6pd發作有影響定係對寒證個病有幫助?

佢地話藥粉好多都含有g6pd唔食得既藥，咁佢地話唔應該開
咁佢地係唔係錯?

咁我作為一個病人，係唔係應該唔講我有g6pd由得佢照開，定係應該照講，咁醫師點開先好，普通病定係掦除g6pd有害既藥物?

我知我問好多，希望巴打耐心解答，因為我好多久疾都因為西醫冇得醫又有g6pd唔去得中醫

有冇咩穴位可以止肚痛

利申：未讀

可唔可詳細啲答?

同埋點先算大劑量
煎涼茶呢d咁濃都唔算多?
g6pd一定安公牛黃丸都即刻出事架喎，咁又點樣可以用牛黃既藥粉?

萬一你有事個醫生要孭飛喎
咁安全計梗係唔開啦

因為我讀緊西醫related嘅科，但其實我硬係覺得對慢性病，癌症黎講，好似中醫有效啲，好想讀中醫，覺得自己讀梗嘅科無中醫咁有用

以我所以中大係唯一一間可以四年出黎
其他中醫註冊已講明要係5年以上學制

我緊係知
所以我就係以有g6pd醫師要避開為大前提
想知藥粉係唔係真係咁難開
同埋咁樣避法，藥粉係唔係都一定特別無效???

如果真係要講，影響G6PD既中藥cover左好多範疇既藥，外感藥都唔少已經唔用得
但係，你要明白中藥同G6PD中間既關係係透過lab做出黎，即係邊啲中藥有成份可以引起hemolysis，個種中藥就成為禁忌
一係中藥組方既前題下，已經出現變數，因為唔會單用一隻藥去處理，有都極少，多過一隻中藥，即係lab result做出黎既未必準確，因為佢以單一中藥為研究對象
二就係中醫講辨證論治，所謂食完中藥唔舒服，其實某程度上同辨證問題有關，例如上述提既寒證用黃芩，咁樣已經犯左診斷上既錯誤，食完唔舒服亦都唔奇
至於診斷用藥正確情況下，我相信好少會有不良反應
當然你有責任去講你有G6PD，醫師要自保既可以自保，要TAKE RISK既都應該比你知
even個risk好低都好

呢個問題唔係單單係G6PD
簡單如發燒都有中醫叫你食西藥先

急性慢性病中醫一樣有方法
中藥既效果係一啲都唔慢

西醫診斷學啲野喺臨床係咪成日用到？讀西醫野讀到想死

碩士方面：只有中大既中醫學碩士可以考牌，其他既碩士都唔得。（中大碩士係讀4年。）

其實因為我上個月都睇過一次中醫
都係d中病毒既野
我同佢講g6pd, 但需要開藥粉
佢就話咁樣係好難開，因為好多藥粉都有唔用得既野
咁我都相信9成醫師都要自保，因為一個中左已經好影響佢
雖然都最後都係開左藥粉，我都食左，唔覺話好有效
想知就係你講既辨證問題，意思係一個醫師係應該知道病人有g6pd對咩藥物有反應，咁點解仲要落藥take risk
即係點解明知病人有g6pd，會走去開黃芩，咁唔係錯咩?g6pd食黃芩唔舒服，好正常，點解出問題係辨證到
thanks
我係想知我呢d病開藥粉，佢地避呢個病開係唔係都要預左難有效?

睇黎似係九龍城大學

唔想再quote加長
舉個例，我就成日生飛滋，但我唔知自己係果d咩火咩火
但我有g6pd
所以唔敢飲街邊涼茶
想問其實街邊涼茶係唔係對我黎講好危險，除時溶血
係咁既話我係咪更加要去睇中醫解決? 定係其實因為生飛滋冇必要咁睇中醫好多餘? 因為我真係生好多同成日生

中醫點睇pharmacokinetics

愈講愈複雜
簡單黎講，只係中醫同西醫兩套唔同既思維既差異
拎住西醫既野去指導點用中藥，點用都死，唔會有效果
用中藥時，辨證診斷做得準，點用都唔會出事

無從考慮

咁其實我飲街邊涼茶算唔算冒險，d五花茶有金銀花，算唔算易中招?

我同醫師講我有g6pd，但想開藥粉，對佢地黎講係唔係又好難開同埋會轉d冇咁有效既藥?

所謂辨證係咩，即係我唔講都可以知道我有g6pd 唔用得金銀花同牛黃?

唔係，佢唔會知你有G6PD
再簡單啲，中醫診斷方法同西醫診斷方法唔同
係唔係G6PD，坦白講，我唔在乎
亦唔打算因為G6PD而影響到我分析病情
將兩樣野分開睇就得

中文唔好 解讀傷寒論會唔會覺得吃力？

呢個我知
上次我都係等佢分析完先同佢講我有g6pd
見佢唔知係到寫下字又畫下箭嘴咁
佢就話好難揀藥
佢話有d藥我唔用得，就好難醫
唔知係唔係真
同埋:
我飲街邊涼茶算唔算冒險，d五花茶有金銀花，算唔算易中招?

我同醫師講我有g6pd，但想開藥粉，對佢地黎講係唔係又好難開同埋會轉d冇咁有效既藥?

重點係要用心去理解

點解感冒去睇中醫，多數都開銀翹散，個感冒仲嚴重左，佢地係咪9 開藥

我睇左有關感冒既醫理，感冒無汗出自己買葛根湯就好快好

另外，藥粉會唔會安全過自己煲藥？因為藥粉會控制重金屬等等物質既含量

唔係呀，個啲中醫咁勁，係將你身體啲毒逼出黎姐

痴撚線，連外感機理都未搞清，係唔係都一派寒涼藥，on99
未必，草藥啲診所都會有人monitor

Thanks

不過都唔好亂用葛根湯

求解答
Thanks a lot

連佢本身想用既藥岩唔岩我都質疑
都唔使講係唔係真
再者，推左個波比你易做啲，話你難醫，責任唔係佢到
飲得幾多姐，咁驚可以唔飲
再者，飲黎做咩
藥粉難用係因為診所未必齊
只於啲藥難用，去番上面個解釋

咁想問下，我點先分到一個中醫好定差/ 夾定唔夾
我食藥真係唔會知有冇效...

我成日生飛滋，想飲下涼茶降火，雖然唔知有冇效

點解你會有一個佢用藥唔岩既念頭? 點先知岩唔岩

傷寒雜病論嘅寒字係點解

利申 唔係讀中醫

我行過中醫診所都好似無咩人睇咁

你地自己會唔會得閒煲中藥飲？

用樣陰清熱既方法
如 花旗參 生地 知母 玄參
口倉位置唔同代表唔同地方有熱
你講比我知咩位出得多

寒邪

懶
真係發病會用中藥，無睇西醫好耐

可能睇藥房個啲中醫既人仲多

認真？

我而家3粒
一粒係嘴唇
一粒就係下頜條利下面
一粒係左上犬齒果個唇入面既位

想學野
我岩岩追post見有巴打講到重金屬 我即刻諗起煲完倒出黎飲既時候發現 碗藥有啲好似機油果啲咁既野係面果到 果啲係咩黎？同對身體有冇正面/負面影響？

應該係普通植物既油

其實用黃芩黃連都係想瀉火即
戒下口唔得可以諗下針灸瀉火囉

純用清熱、清濕熱
純用補藥
以上呢啲既醫師多的是，所以我先會懷疑理法方藥都已經錯

保障醫師同病人即
冇人想有事

自保既層面大啲
但有時救人都係take緊risk
醫德唔係咁
係控制到既範圍，預知定有藥後有咩可能性
諗好點處理就ok
而唔係病人未想放棄時，醫生已經諗住自保，拒絕幫佢

診所唔係醫院
冇姑娘睇住
一出門口佢就返屋企
真係有事起黎
邊個幫到手應急
你唔係只係想佢平安出到診所就算架

考執照考咩內容

對唔住問錯人，之前睇緊中醫你問我答

早晨

有無中醫推介 睇暗瘡

午安

可唔可以教大家點樣分辨出一個中醫師幫唔幫到自己？例如應該睇左幾耐病情會有改善、飲藥前後排便有咩唔同等

所謂既同個醫師夾唔夾到，係指個醫師有冇料到定係睇中醫真係要夾到先會好？好多人睇唔好就話夾唔到，但睇西醫從來唔會有人咁諗

第一段提到一樣比較有趣既野
「飲藥前後排便有咩唔同」
可想而知出面幾多中醫開藥會改變人地大便
睇黎鳩估都唔會錯，一定又係話去濕、濕熱、脾虛之類

睇唔好，唔會blame on 中醫，而係中醫師自身既問題
無夾唔夾，只有認唔認真同掂唔掂

利下面好似係腎火 牙肉肝火 好似係